只有十五樣東西的家 - 林夕

只有十五樣東西的家 - 林夕

名采論壇

美聯社

光棍節變成購物節，有人花了幾十億網購了一艘豪華遊艇那天，朋友跟我說起極簡約生活。此人跟我同病相憐，患有輕度收藏狂，但是狂放完又會懺悔克制物慾一陣子，從他口中吐出簡約生活，不只是遠景，還是警惕。

話說購物友剛剛看完一篇極簡約生活報導，有日本人家裏只有十五件東西。十五？以我滿屋雜物之人，要求多多的人看來，十五盒不同氣味的香與十個不同款的香爐，只是剛剛好而已。生活有太多非必需品，對我來說，能讓我賞心悅目的、精神一振的、幫助回憶過去的、胡思亂想未來的，都算必需品，包括精神糧食書本，也是必需品。

購物友要我猜是哪十五樣，我從自身出發，咬緊牙關幻想自己過着苦行僧的生活，什麼都可以不要，只要能正常活着就好。好，衣服不講究也要替換，兩件外套兩件內衣，兩條外褲兩條底褲，兩雙襪一雙鞋，這樣已經十一項，那冬天怎麼辦？外衣再多兩件，十三項。此外，枕頭一個被單一張、床墊也不要睡地上。洗澡洗頭只用清水，總要一條毛巾，毛巾也不要，自然風乾算了。廚房方面，不開伙全在外面解決，好，總要飲水，杯呢？好，不環保，全用一次性的杯，在外面買樽裝茶水，用完即棄，就不屬於自己好了。

還剩下兩樣東西可以擁有，想來想去，非手機莫屬，用手機通訊處理文字收郵件看視頻聽歌，連電腦也不需要。還剩下最後一樣，下雨天寧可淋雨而不用雨傘、在家裏摔傷了頭痛了不即時吃藥敷貼膠布，寧可出外看醫生、吸塵清潔工作請鐘點工人自備工具，連抹布也省掉，差不多了。不，萬一手機死了，紙幣也要做備胎吧，不，可以咬破指頭在牆身地板寫血書。

最後一樣實在想不到，因為已經走投無路，也不明白硬要簡約到家居只有十五樣東西，究竟所謂何事。簡約生活是為了不為外物所礙，現在這樣，是為了簡約而要想出很多辦法減物，是典型的想簡單而變複雜，不惜睡地上吸水氣、打噴嚏不用紙巾而開水龍頭沖洗整理。天，我的感覺是，這極簡約除了隨時搬家，還有讓自己隨時去得的，真個輕身上路，誰想到可以靠十五樣東西過日子，實在是神仙。

誰知道，原來是我聽錯了，不是十五，是一百五十。但十五件若是不可能，給普通人來個十倍，一百五十件亦非易事，這樣算錯了，卻比較容易算出一個人實際要什麼，算出每個人對美滿的定義。

聽錯野都打到咁大篇文
又好似有啲意思，但又講唔出係咩意思
果然係夕爺

Fight club

十五樣=十五件?